---
title: 天命
author: 终朝采蓝
category: fate
layout: post
date: 2023-04-28 00:02:27
lang: zh-Hans
depth: 2
---

### 番外  致幻蘑菇

<br/>

> 完全是KUSO，嗯。改编自某个著名笑话XD

<br/>

「你有弱点吗？」

「哼，吾没有那种东西！」

「你怕毒吗？」苍锲而不舍地追问。

「那是什么？不怕。」

⋯⋯太自负了。和弃天帝如出一辙的自负。

忍住内心腹诽，苍不由分说地拽著武神来到烈山，神农氏的领地。

「苍，你带吾去哪里？」

「去找一个人⋯⋯」

武神警觉地竖起耳朵，脚步一滞：「谁？怎么认识的？这个世界还有其他你认识的人？」

「非也⋯⋯」苍无奈地一笑，「是在书中认识的神农氏。吾不知他是否还在，只是碰碰运气罢了。」

「神农氏？做什么的？」武神依旧很警觉，「说。」

「尝百草之滋味，水泉之甘苦，后世承传为书，谓之《神农本草》。」

「唔⋯⋯什么乱七八糟的⋯⋯」

「总之，吾带你去试毒。你若百毒不侵，那是最好。」

「苍，你总是担心太过。」武神闷闷不乐地被道者拖拽著，一人一神走在遍植百草的山间，内心却有点窃喜。「吾能有什么事？」

「吾担心，有人暗中针对你。」苍简洁地说，省下了多余的言辞。

「哈哈哈⋯⋯」武神一如既往地傻笑著，「在吾绝对的力量面前，阴谋诡计有用吗？」

苍早已学会对这种傻笑不以为意，面色无波地由著他去了。

傻里傻气的笑声在山间回旋，过了一会，见苍没有接话的意思，高傲地笑著笑著，他有点自讨没趣地不笑了。

<br/>

<br/>

神农的居所在烈山北部的一处清泉边。一座简朴得甚至有些粗陋的茅草屋，屋外晒著些草根、树皮、种子、果实。神农正在一棵树下打瞌睡，肩头落著一只花蕊鸟。见一白一紫两位生人靠近，小鸟叽叽喳喳地叫起来，在神农花白的鬓边啄了一下。

一百多岁的老者，身体也一日不如一日了，被小鸟这样粗暴地叫醒，神农有点不满地睁开惺忪的睡眼。

「两位是？」

「在下单名一字，苍。这位是大荒之山的白衣武神。」

「嗬！」神农一听来了精神，从地上差点跳了起来。「武神大人！」

一袭白衣的高大身影俯视著他，金蓝异瞳闪烁著隐隐敌意，神农压了压声线。「武神大人⋯⋯老夫可有得罪之处？」

「没有，阁下不必担心。」苍波澜不惊地答道。「在下今日前来，是有事相求，事关这位⋯⋯白衣武神。」

「知无不言！」神农精神抖擞地拍拍胸脯，「老实说，都说老夫种五谷，作耒耜，御民寒，储民用，虽被尊为农业之祖，可若没有当初的武神降世，老夫又怎能发明这些呢！有饭吃、有衣穿、有房住、有药医，哪一件不是武神大人当初的功劳！二位尽管吩咐！」

「多谢。」苍道，「请问阁下能否将有毒的药草，借吾一试。」

「啊？」神农一愣。⋯⋯是他没有料到的对话。

「他这副身体虽然神力无穷，但未必百毒不侵⋯⋯」

「哼！」武神不服气地重重一哼，双臂环抱，背过身去。

苍不顾武神的打断，自顾自地说了下去：「所以今日有个不情之请。不知阁下可否将采集的剧毒药草，为武神一试？」

「这⋯⋯」乐呵呵的老者严肃了起来，正色道，「可万一武神大人有恙呢！」

「哼，放肆！」

苍不动声色地出手化消了武神周身的气旋，安慰著被一声怒喝惊到的神农：「他经常这样，别担心。」

「好，好吧。」神农看了一眼金蓝异瞳，后者仍颇有敌意地盯著自己，不由得打了个寒颤。

「⋯⋯那就先从毒性最弱、可自行化解的毒物开始吧。」苍道。

「你可想好了？」神农问道，捋了捋花白的鬓发，不由得好奇起眼前二位的关系来。

「嗯。」苍微微一笑，淡定地点点头。

<br/>

茅屋外的竹架上晒满了奇花异草，五谷树皮。苍熟读典籍，遍历山川，竟也发现其中有许多他叫不上来的花花草草。

「喏，此为曼陀罗之干叶，毒性比曼陀罗花与种子弱了许多，算得上温和。如何？」神农捏起一片色泽暗绿，波状锯齿的干叶递给道者。

「⋯⋯中毒者有何症状？」苍问。

「头晕目眩，一个时辰可自行化解。」

「多谢。」苍接过，转头望向武神，「张嘴。」

「做什么？」低沈声线闷闷的，「吾不想吃，能不吃吗。」

「不能。」苍淡定地说。声音不大，却不容置疑。

「哦？苍，你在命令吾吗？」

「⋯⋯听话。」苍语气一缓，有点无奈地说。

「不吃！」武神傲慢地一扭头。

「那⋯⋯要怎样你才肯吃？」

「唔⋯⋯你说呢！」

「？」

武神刻意地伸出手，在道者面前晃了晃。金蓝异瞳瞇了起来，「你说呢？苍，你能给吾什么回报？」

「⋯⋯」苍不禁想给他一个白眼，但良好的修养让他忍住了。牵住武神的手，苍颇为无奈道：「这样呢？」

「哼，这还差不多！」像是吃到了甜头，武神闷闷地接过道者手中的干叶，放进了嘴里，皱著眉头，颇为嫌弃地咀嚼起来。

「怎样？」苍问，「可有不适之感？」

「你是关心吾吗？」

「⋯⋯吾问你可有不适。」苍面色无波地说。

「哼，区区干草，能奈吾何？」武神傲慢地说，略一提气，顿时周身白雾袅袅，不费吹灰之力地将毒气逼了出来。

「好。」苍趁机松开了手。

神农捋著胡须，笑咪咪地看著针锋相对的一人一神⋯⋯应该是一对小情侣吧⋯⋯？他不由得脱口而出：「年轻真好，年轻真好啊！」

小⋯⋯年⋯⋯轻⋯⋯

苍：「⋯⋯」

武神：「⋯⋯」

神农正不著边际地遐想著，只见道者此时转过头来：「请问阁下，可有更烈的毒草？」

「八仙花。」乐呵呵的老者爽快地说，将一捧淡紫色的花束递到苍手中。

⋯⋯

「火鹤花。」

⋯⋯

「南天竹。」

⋯⋯

「一品红。」

⋯⋯

「花叶万年青。」

⋯⋯

毒花毒草的烈性愈来愈强，但无一例外都能在神力的催动下被武神逼出体外，苍终于微微放了心。

武神潜在的弱点，还有什么呢？

<br/>

「至于剩下的那些，」神农指了指另一张竹架上晾晒的奇花异草，「老夫尚未厘清毒性。⋯⋯武神大人，你在做什么？！」

武神饶有兴致地捏著一只很好看的蘑菇，把玩起来。看起来很好吃^^⋯⋯

「这，老夫尚不清楚毒性⋯⋯」神农连忙打断，然而武神已经兴味勃勃地将蘑菇一口吞了下去。

<br/>

苍：「⋯⋯哈。」

道者并不担心。即便有毒，运功逼出便是。然而有点意外的是，武神并未运功，也并未言语，只是目光呆滞地一动不动，在原地傻愣起来。

「你如何了？」苍问。金蓝异瞳只是呆呆地望著他，一眨不眨。

「你无恙否？」苍有些担忧了，但武神依旧毫无反应。

「这⋯⋯」神农也有些慌乱起来，「武神大人无恙否？」

苍略一思索，化出一泓冰凉的清水，对著武神的小翅膀头饰就劈头盖了下去。

「哗啦」一声，三千白发湿淋淋地贴在了天神倾倒众生的俊美面颊上。金蓝异瞳终于眨了眨，随后赞许地看著道者。

「不差。」武神道。

苍：「？」

道者正要发问，武神却一眨眼不见了。

「这，这如何是好？」

「⋯⋯」苍叹了口气。「无妨⋯⋯吾去寻他便是。今日多番叨扰，还请阁下莫怪罪。」

「去吧。」神农笑咪咪地说，「你们这些小年轻啊⋯⋯可真会过日子⋯⋯」

「⋯⋯」

「快去吧⋯⋯莫要辜负了⋯⋯有情人的心意。」

苍微微一滞，但并未戳破，也并未反驳。「是。多谢⋯⋯前辈⋯⋯教导。对了，」

「嗯？」

苍指了指一段翠绿的枝叶，上面盛开著淡黄色的花蕊。「此物名为断肠草，恐有剧毒。还望阁⋯⋯前辈多加注意。」

传说中的神农是误食断肠草而亡。苍深知自己不应过多干涉历史的因果，言尽于此，他能做的只有这么多了。

「嗯。」头发斑白的老者不以为意地摆摆手，「老夫会注意的。快去吧，别让有情人等的久了⋯⋯」

断肠草有剧毒，甚至可致命，他又何尝不知呢？

赌上一命，将草木毒性记载于册，给《神农本草》画下句点，阻止未来无数人因误食断肠草而亡——也是不亏吧？

神农乐呵呵地望著道者远去的背影，漫不经心地想著。未来的人间，能有这样的年轻人，让他不自觉地感到安心。

<br/>

苍是在一个阴暗潮湿的山洞里找到武神的。白发依旧湿漉漉地贴在面颊上，武神罕见地靠著石壁，蹲在了地上，手中撑著苍给他的那把青伞，一动不动。

「你怎样了？」

武神依旧一动不动。

这样的姿势让苍也不得不在武神身侧蹲了下来。「你到底如何了？」

「嘘——」武神做了个噤声的姿势。

苍顿时有些紧张起来。山洞里有什么？

「别出声。安静些。」武神叮嘱道，低沈的声线依旧不容置疑。

苍屏气凝神，关注著四周的风吹草动。

⋯⋯

一刻钟⋯⋯

两刻钟⋯⋯

三刻钟⋯⋯

一个时辰过去，山洞中依然安安静静的，只能听见头顶山岩滴水的声音。

「你到底如何了？」苍松了口气，无奈地问。看来，武神吃的是致幻蘑菇⋯⋯

「嘘⋯⋯」武神突然一把将道者扯进怀里，撑起宽大的青伞，将两人严严实实地盖住。

「苍⋯⋯原来你也是蘑菇？」

<br/>

> ##### 小剧场
>
> 苍：你有弱点吗？
>
> 弃猫猫：哼，本猫没有弱点！
>
> 苍：（冷冷一笑）盲目的自负，将成为你的弱点。苍为你献上一首凄凉的悲曲！
>
> 武神猫猫：哼，本猫没有弱点！
>
> 苍：（怀疑地）真的吗？（叹气）在走之前，一定要找到他潜在的弱点，以免被有心人利用，变成那只坏猫⋯⋯（弃：喵？）
>
> 某蓝：喂，他的弱点是你啊！你不要低估他能为你做出什么事来！
{: .block-tip}
